## 后台管理-角色管理

在i平台的左侧边栏中的“后台管理”-“角色管理”中，可以对系统中的角色管理进行管理。

1. 左侧为角色列表，角色列表可以使用“角色名”，“角色标识”进行筛选（全词匹配）。
2. 点选左侧角色列表项，右侧将展示相应角色的权限设置。
3. 鼠标移入"角色名"项可查看角色简介。
4. 角色列表项 右侧可以对角色进行“编辑”和“删除”操作。
5. 点击右上角"添加角色"可以进行角色添加操作。

![](/doc/manual/i/img/role_manage.jpg)

### 添加角色

点击右上角"添加角色"可以进行角色添加操作，请保证“角色标识”和“角色名”均唯一

![](/doc/manual/i/img/add_role.jpg)

### 编辑角色

编辑角色时请保证“角色标识”和“角色名”均唯一

![](/doc/manual/i/img/edit_role.jpg)

